$50000 期指倉實錄

[quote]此POST旨在分享一個活生生以trade為樂既傻散點樣去做trade

目標:

1. 追求心態 資金管理 技術分析上既進步
2. 期初資本回報>0%

開倉日期: 2016/12/29

期初本金: $50000

期指倉紀錄:

過往牛熊倉紀錄(已停):

*本POST旨在分享一個投資故事 完全並不涉及任何投資建議

留名

Sup

Lm 支持

留名支持

幫推

畢仔留名

unknow

加左碼啵

樓主由一萬上番5萬？

玩到回本後加碼開個期指倉

支持un巴
好掛住你阿反手祝你以後順風順水啦

Lm

支持Unknown 巴

樓主介唔介意講用咩time frame玩？

dt 1mins 5mins 15mins 30mins
st 1hr 4hr day week month
用晒

細time frame 推大time frame 同時細time frame 受制於大time frame

戶口結餘
本身入面仲有幾舊水零頭

lm

LM

唔知仲有冇上升空間

唔好跟 害死你

Gun

輸左唔好屌就得

今日高位升至日線20MA附近遇到阻力後下跌
而一小時圖升至通道頂位置見阻力後下跌以及出現小底背馳
會否黎個短暫既回調?

自膠

之前2萬5個倉係咪爆左

洗唔洗一日trade咁多次

unknown bro
可唔可以講下基本期指玩法,規則,(long short...) 證券行點買等等

冇爆到

fd search 浮浪者
有詳細教學
我玩左一個月都未夠 仲學緊

你係真倉?
其實手續費幾多
你覺得期指同動物有咩主要分別(應該玩邊個)

最公平嘅遊戲一定係期指
牛熊會打靶，開唔足價，大戶點心黎

如果夠錢開一兩張細期既話最好就期指 牛熊槓杆係大 但係除左食價 仲有機會被回回 而且交易時段比期指短
見期指唔對路可以夜期走路 但牛熊就唔得

真倉黎 來回買賣大概$30左右

唔介意 細佬再問
1,2張細期個cost幾多
最大risk係咪輸哂,會否輸凸
期手續費係咪間間一樣
來回計係咪期手續費低d
可唔可以清楚講下期同動物槓桿分別

好心依d咁簡單既問題自己google下啦 少少功課都唔做下就想學人炒

一張細期按金$13650
最大RISK係會輸凸 不如果你戶口唔夠補按金 會自動幫你斬倉
手續間間差唔多 不過一通最平
期手續相對於正股算平
期每點$10 而牛熊隻隻唔同 愈近回收價愈高槓杆 不過風險就愈大

我建議你直接玩期指啦

巴打 你有沒有限交易次數？
Trade得太密 交易費會食左你好多錢

LM 支持

上星期靠北水推左成500點連700都升左有10蚊
但琴日雖然低開完好夠力爆返上但尾段都開始回又冇乜北水
今日睇落都係磨既多午市應該冇乜大波幅
呢幾日北水應該都唔會多只要外圍冇大上落港女呢幾日小回調機會大
但比我寧願等回到22000範圍做好倉等下一浪好過而家做淡搏佢個一二百點等陣又比人挾爆春袋

利申燈力可媲美大師大家睇完笑下就算唔好跟

簡單d講，當大户吸到某一個max stock level就會停，之後開始派貨，識數倉就會知大户23500樓上冇派過貨，目的就係假身唔想比人大長put。23000附近開始派，暫時仲有約1000點既貨未派。

巴打點解呢句熟口熟面

好煩

Binbin有力

財經台都有潮文

等巴打落order派貨

明天EMA20下降至22164
如果企得穩 有可能回補下降裂口

一小時期貨MACD STC BUY SIGNAL
RSI上升受阻
夜期暫時仲守到上升軌以及繼續突破FLAG
下一站目標有機會達到22300

RSI重上升軌
高位暫時受阻

巴打daytrade好勁

日線rsi升得好勁，好詭

unknown巴 想問你用邊間行玩期
邊間佣金最低
你間行係咪用sp trader
假如係,除左sp trader畫圖睇index外 仲有無用其他tools

想問下樓主點入門 用咩證卷公司 同埋一日trade幾耐？

撞正單邊only

我用緊致富 有sp trader
最平就係一通
仲有用price depth同price alert

入門你講緊期指定講緊炒市?
如果講炒市 我都係由睇書著手 學下基本技術分析 邊睇邊試唔同indicator 同埋感受下個市
奶得多野 就慢慢嘗試搵出命中率較佳既策略
後尾再做埋backtest 用黎增加策略既命中率或者創新招式

證券公司用緊致富

平時返工好少玩DT 如果係屋企通常會由朝trade到晚 (因為好有趣)

致富同一通比較有咩好壞？ 因為有個一通戶口係手 覺得去證卷行開戶口好煩

我冇用過一通 聽講緊要時間連唔到線
致富so far用落都冇乜問題 不過貴左d
一分錢一分貨

短線上升軌，中線下降軌以及38.2%線造成阻力
短線支持位50MA以及22300左右

如果STC能夠升穿阻力線 指數有望進一步突破

樓主今日226個陣有冇平張call
我22510 call左 226平左

冇 呢張會擺下先

目標睇228-23000？

unknow巴，用k線畫支持阻力，畫影線準啲定開收價準啲

唉, 上個月尾一野跌了千尻幾點挾爆了我個倉

我個人冇特定準則 總之連得愈多愈好

希望會有 但現階段樓上幾大阻力下 待變

冇set死止蝕?

一小時圖高位調整 區間約150點 有待向上/向下突破
RSI14 暫時企穩50以上

聽日日市既possible dh&dl

留名，短期睇趺

22675 平

唔知今日會唔會惡到破埋下降軌

等睇22830

今日嚴守紀律 一見下跌軌頂就執行止賺
雖然後期繼續上升 但係始終紀律大於所有 絕對唔可以貪心 或者臨時改變計劃
RR ratio = (22675-22499)/(22499-22340) = 176/159 = 1.1:1
不過今次係止蝕位set得唔好 令到RR ratio 達唔到2:1 下次要注意下

22760 long
22875 平倉

仲有一條下降阻力線

貼錯

開個即市group 交流啦

日線出左底肩, 之後再突破

新手亂畫

強帖留名

樓主今日同我call d位好似 我又係輸哂

上個月中call咗輸到月尾最後斬倉，今次眼白白睇住佢升自己冇肉食

琴晚張short 止左蝕

話說琴日夜期做左張short過夜 而今朝高開即時做AO止蝕
後尾做左好似一兩次trade之後先發現AO既時候禁錯左做short
即係變左兩張short
而long既時候就變左平倉
可惜發現既時候已經太遲 已經蝕左好多
呢次教訓令到我係建倉前後要睇清楚 仲要返工盡量唔做DT
特別係忙既時候
之前既努力白費晒 點解一個兩個錯失可以係咁短時間入面造成咁大既損失

為左要保住現有既利潤 黎緊既trade要非常小心 以一個持有0 profit既心態去做好每一次既功課 每一次既trade

set止蝕同做順勢交易會唔會好d?
因為始於頂同底都比較難去捉摸

加油
近排我都輸唔少

我都試過所以依家會double check

樓主點睇？ 到左阻力位 但又唔肯落 琴日試果落過 又好快打返上黎行range 我個人覺得好似前幾日22500果時咁震完再上多一浸。 新手留名

我都試過 但及早發現即平

江恩扇相交位成阻力?

如果係咁 希望落到222
如果硬爆 咁應該天咁高

上穿幅度未足夠

自畫等BC

無論下一浪行b 定 2浪 都係跌

我反而睇會再上, 過多季之後有可能大時代, 上破250-270左右。

暫時咁睇, 除非週線相對強弱出現下馳, 否則唔會大長PUT住。

暫時只係睇到243 未睇到咁後

22930 入左張

今日22180平左兩張LONG
共330點

留名觀戰

吉倉收爐過新年
遲D打返篇一月總結

一月份共得897點
DT: 共57張, 143點, win rate 47%
ST: 共5張, 753點, win rate 80%, (其中一張本身係夜期止賺 但忘記平倉 第二朝仲要平倉變左做加倉 損失慘重)

交易策略
今次用到既工具有阻力線, 均線, STC, MACD, RSI, fibonacci, flag pattern
第一個ST入場既原因係因為上個跌浪已經達到左其中一個頭肩頂既target (21500)
而下一個target(21300)與最低點只相差不足200點
去到29號當日發現4HR出現頭肩底(係我過既經驗中頭肩頂底都幾可靠下) 亦即是有機會由一浪低過一浪既格局轉為一浪高過一浪既格局

後來週線(cust MACD)同stc 均出發buy signal後 就以升浪既背景下 逐步係每一個自設既阻力上建倉平倉 而去到月尾就以週線20MA為交易指標 繼續trade上

有人可能會問點解你選擇逐段食浪而唔係坐倉坐到個升浪出現sell signal為止
其實我曾經有咁既打算 但礙於自己本金唔夠 耐性唔夠 而且搵唔到一個可靠既升浪target 就唯有分段食

至於DT方面 自己經驗淺薄 心理質素唔穩定 有時搞到自己左一巴又一巴 有時本身trade左百幾點返黎 跟住衰貪心 拎住profit再trade落去 冇信心既位都照樣trade 最後輸返轉頭

由於自己未做過即市backtest 而且返工又唔容許俾我mon實個市去trade 所以遲d都係以st為主

最後祝大家雞年升跌都賺

由高登牛熊睇到而家 依然高質

LM day trade 真係好困難！其實一開市要分到個日range bound 定係trend day 已經好困難

留名 巴打祝你雞年快樂 長揾長有

多謝支持

一個月8xx點已經食到一個月波幅既6，7成，已經好好

好難估
btw行完range 有明顯break out後就應該行trend

祝你都長揾長有

多謝 我會繼續努力

dt功力未夠，可否分享心得

DT 我好弱
我分享唔到d 咩
如果可以睇既話可以留意大成交位置同埋減少trade 既次數

睇樓主嘅分析又唔多似新手喔，之前trade開咩？

之前玩左一年牛熊 依家開始玩期指

以下技術你點應用來trade?

有阻力線, 均線, STC, MACD, RSI, fibonacci, flag pattern

阻力線講緊上升軌下降軌 睇支持同阻力
STC MACD 判斷升跌背景
RSI睇頂底背馳 同RSI上升線下降線
flag 睇30mins/1H break out
fibonacci 睇阻力
均線睇支持&阻力

除呢d 仲會參考下外圍股匯商品走勢

sor 講到1999

我明wooo

不過我少用以下兩樣
flag 睇30mins/1H break out
fibonacci 睇阻力

可以講下係邊個程式睇度同點運用？

要睇曬咁多野樣黎分析唔簡單

今日朝早條線掂左一下缺口底, 依家升番

更正

巴打可唔可以解釋下點解會用3個短期既EMA但唔係溝埋一個長期既睇水位
真心求教

因為長期均線已經沉晒落底
而短期均線係頂

破位，是否有力上240？

有機上到239

謝謝你呀

今日咁樣係咪到左頂？

可以回調完再上多次軌頂

升穿240巴打點部署

今日平晒所有好倉
向上空間唔多 暫時建倉住
留返隻388牛

我都好驚好似大半年前嗰次咁一上242 就跌900點

今年應該會破243頂
不過短線唔幾時回調返次

今次成交好大 希望仲有300-400 升幅

咁大成交 似就見短頂

週線:
BB BAND(10,2) 由1月9號開始開邊 至今已持續六週
而BB BAND(20,2) 本週15號觸通頂 大概24055位置
而SMA20已經由下跌轉為上升 MACD 仍為牛牛
唔知BB BAND(20,2) 會否開單邊貼通向上
如果今次升浪同2010升浪走法相似的話
5浪有機會破頂以及達到25200水平

依加週線破左頭(睇埋週末收市)，下一步睇245-248

睇法一樣

有可能會上260，應該係月線既影線黎

咁快26000

影線咋

巴打有冇之前睇資金淨流入果個link share

上瑞信睇

今日24159 平晒好倉

升到期結喎⋯⋯

上週BB(20,2)疑似發出貼通頂開邊signal

唔一定要食到盡

見你入兩張細期，平均24035，124x2，248點，賺2480蚊！短炒賺10%幾好丫！不過長線2017年樓主點睇？你有沒有其他股票？

新通道

我估2017年內應該會上到25200水平
股票就得一隻正股 另外有隻388牛
大時代輸過唔少錢 冇乜本買股票
等儲多d錢先入返d共用/地產/收租股

希望你今次贏返哂輸嗰的

我都係大時代輸唔少

精彩

忙破頂

好似係194 入
依家一直跑輸大市 想同佢分手

跌穿240點睇？

本週波幅仍未足夠 而本週得返最後一日
繼續上升既機會會比較大

期貨係24160 - 23920上落
未見有明顯突破
但似有突破向上既趨勢
暫時仲企係20MA&上升線

恒指跌穿10EMA & 上升軌
MACD & STC SELL
支持位為20EMA

今個月會唔會做結論

總結返二月

ST: 大概只有四百點進帳 由於今次又禁錯制 命中率得得返63%
DT: 成績非常差 成日想過下手癮玩幾鋪 有幾次返工亂入都hit中20點止蝕 下個月真係要再減少DT次數

一月期結後出現回調 由於唔知回調深度係幾多 而當時仲係係升浪背景下 唯有不變應萬變 等待情況明朗後再出手LONG

而8號當時想係夜期平好倉唔過夜 點知禁左兩次BUY 仲要收市先發現
變相三張LONG過夜 第二朝諗住睇有冇機會翻身 但好快插左百幾點 最後都係忍唔住要止蝕

頹左一段時間後去到月中發現期指想做個23670平台突破
而且月波幅仲有水位 跟住就係呢個位置附近LONG上

後來見24000 好似企得穩 再偷多少少波幅

而21號果注其實冇乜技術可言
只係覺得外圍全部向好 唯獨是恒指受到5號仔所拖累而插水
純粹搏下第二日反彈

最尾27號果注純粹30MINS技術性向好 搏下過夜
可惜今日係24000想平倉既時候 期指急插 賺少左幾十點
不過好彩都仲有得賺

黎緊三月目標要戒DT同要時刻CHECK清楚個倉 提升返OVERALL既命中率

有機會試下坐耐d 仲未習慣到坐期指

好少見軍師講真心話，終於良心發現！

咁要睇自己修為喇！真係傾囊相授既只有假股神同打手！

軍屍

有少少野想請教下巴打
今日Google 左好多有關期貨既資料
明左d基本概念 但係都未明到底點買賣平倉

假設期貨現價係23700 我Long 即月24000

咁升到24000 果時我應該點short返出去平倉？

到時候應該係short24000（新現價）/ 23700（買入時價格）先算平倉？

想試下用紙筆試再實戰
因為開始覺得期指買賣可以跌果時都賺甚至可玩秒trade易控制止蝕

望樓主不吝賜教

你講緊似乎係期權
long完再short就即係平倉

做一張反轉就係平倉
一通好似麻煩d

期貨就咁long short買沽就得 ？
撈亂左

轉倉好似好麻煩

最遲應該231就要止跌

升上245左右之後跌到落220左右再爆上260

Ok

一切以軍師作準

吾等心系熊

可唔可以教下點睇呢張圖

教埋小弟

可以GOOGLE下江恩扇

一般上升軌都係低位連低位既，不過江恩角度線就係低位連高位，得出個斜率再除2，得多一條/幾條下限線。或者自己直接set個斜率！

一般上升下降軌既原理係，購買力持續+升勢持續，股價會沿著相同斜率升跌，當升勢減弱股價橫行都可以視為轉勢訊號。

我自己覺得江恩角度線有兩樣野值得參考！

1.因為係低位連高位，條1x1線已經係最樂觀既情況，不過最樂觀既走勢好難持續，當股價貼條1x1線走，要謹慎一點！

2.一個升浪有無數咁多個調整，如果升幅太大係可以有個深d既調整而唔影響整個升浪。
1x1線斜率越高咁同條2x1既差距會越大，不過唔影響整個升浪。
要有心理準備隨時調整到條2x1條，好好控制自己既注碼同槓桿。

最後所有依d咁既技術指標比唔同人畫有唔同結果，不過事後係一定可以畫出一條正確既線。做成你輸到仆街但理論冇錯，江恩自己就係一個最好既人版！

我認為當你有自己想法時，可以用依d指標去警惕自己，唔好過份悲觀同過份樂觀，不過千其唔真係跟住黎炒賣，我保證你輸到仆街！

低級問題：
想問下期指開戶用一通 致富 定耀財？
一通平但比人話系統廢會登出
致富有人讚個系統同入錢易但話手續費貴d
耀才無人講

你都講哂啦 睇下自己需要再揀咪得

我係用一通 我建議你如果用手機trade多 一定唔好揀一通 用電腦trade多都算無乜大問題

用手機多 唔該巴打

支持unknown bro

反彈到23800先再落？

睇下反彈完企唔企得穩先

Bb線實際上有咩參考價值？
淨係知中線係20天線 同睇落係預測升跌範圍
未知仲有咩可取之處

個市惡到

我用黎睇爆邊/開單邊
如果價格長期貼通頂or 通底咁行就係行單邊
如果通道收細 價格係中間上落橫行 去到尾有機會會向其中一邊發展 即係爆邊
利申9up 最好google 下

今次應該真係開波啦掛

樓主仲唔平左張long佢

平左啦 岩岩update返
為左貪埋23810 搞到蝕返轉頭
止蝕都違反左1:2 RR ratio 下次注意返先

你依問題可謂一石激起千重浪，bb（20,2）裏面，20啫係20天線，2啫係標準差正負2，最大既問題係統計學上既標準差同常態分佈用係炒股票上可唔可行？而且BB樣本係取自20sma（好似係），佢既標準差同股價既波幅可能有好大分別，在下整理一下再同大家一齊研究下，暫時睇住以下條back testing 片先

我覺得個巿幾強
好多恆指大既成份股都好靚

可能一宣報加息就升

發明保力加果位大師從來未交易過
好似係

不過岩岩望過下通常1 2月升 3月都會有回調
因為要進行第一季收割獲利?

睇下夜期跌到...

唔似
加上今個月幅度未夠 如果24100 係頂變相佢今個月最少下試22800 左右
咁樣會穿晒月線週線
內銀股隻隻都強勢 要咁大幅度下試我覺得比較難

好粗疏咁睇 恆指/國指 既週線月線都好靚
絕對有穿24400 既勢

睇埋恆權既未平倉合約分佈 佢如果真係向上行最少行到24600-24800 先有回既可能

10月頭至12月尾先做完一個成10%以上既調整，好少三個月都唔夠又一次大幅度調整，10%以下既調整就無視佢啦，如果想賺晒所有波幅，最後多數一無所獲

岩呀巴打
長渣期貨 用權做 covered call 殺時間值 其實仲好過食波幅

最少佢企得番23800 左右已經係好好巿底
國指其實已經穿過上年九月個頂 仲要企得好穩 絕對係靚

過去穿過25000 既月份好少 基本上一穿25000 就直上 今季有睇頭

unknown 巴有冇念過炒國指 幅度大好多

呢d 市想食波幅 隨時左一巴右一巴

我都想坐期指 但未識用期權做對沖
國指有諗過 但要培養下對國指概念同習慣佢既波幅跳動規律先 btw 國指圖真係幾靚 而且容易睇好多

係 其實多年黎24000 水平都已經好高

睇大戶d 淨好倉 應該仲有誠意上

感謝

好多國指成份股同一d 中價股已經跑嬴大市
恒指就未追得上

10月到12月應該係浪接浪既調整，依家應該係浪中既調整，4月睇收跌，5月爆上，暫睇265為頂

呢樣堅

有一個月贏都好勁

貼返張恒指週線圖
MACD暫時處於尷尬狀態
下穿signal線轉
吻別signal線就成為第二次買入signal

似唔似做緊右肩?

若果聽日上穿higher high
就可以由一浪低過一浪轉為一浪高於一浪
產生頭肩底形態

已穿240

有無long呀樓主 成三百點

避左一晚
夜期平倉 今日再開返

我琴晚都平左
都好既避險
今日都有幾舊水搵下

巴打做HSI 定MHI

幾舊水一定係MHi啦

Btw unkown 巴你好

其實幾舊水真係太 random 無乜把握做

MHI 小散戶

周瑜巴 long time no see

入黎睇你表演

睇頭肩底？

238 long左張細既 之前坐到235都冇平 依家好感動

潛艇

睇雙頭肩底同月波幅

月線

即將進入240-250 🦀貨區

又有排磨

今次爆唔爆到上去架 一陣好似上一次頭肩底既右肩咁 上左兩三次先上到

咁多位想請問新手第一次學投資，股票都未玩過有d咩注意玩期指

及早離場

上次十字星 係頸

股票都未玩過就玩期指

留一舊水現金
用黎遲啲買紙，筆同坐的士

做下 細國指先囉
留夠錢 唔好比人斬倉

準備交學費

樓主fatfat

玩咩都好 要量力而為 要學嬴必先學識認輸
唔好以要嬴既心態去玩 而係以學習既態度去對待
輸係好正常 嬴可能係好彩
輸左要檢討返錯d 咩 避免重複犯錯 唔好掉低一句當交學費就算

利申: 仍然學習緊

其實坐幾百不要怕 記住 本多終勝

岩 有做紀錄檢討自己果次做錯咩

軍師唔係玩大期啦咩

多謝巴打意見，如果新手學玩初頭你地一搬會拿幾多去玩，我知道量力而為，係咪玩細期先好d

你有幾錢本？一個月收入係幾多？期望一年有幾多回報？

大約幾多本

兩張大期唔過十萬
如果係幾萬已經有1倍回報

兩張大期按金點會唔過十萬
一張都5 萬UP

大國掛

今日平埋張long 基本月波幅差唔多滿足

唔鳩識玩國指 妖指

一個幾靚既位

岩岩好 支持位？穿左就落237？

國指先正
夠癲夠喪

今個月幾乎低call高put, 目前已袋1425點

新個張又100點

計埋牛熊證2000都黎

厲害

冇食到234升238個波，食埋淨計期指2000埋單

勁 可以分享下本月策略?

主力30m, 1hr, 4hr, 1d, 1w, 1m圖,k線(影線同開收價), 線形圖, rsi14, fstc20, 50, 100, sma10, 20, 50, bb(20,2)

rsi睇背馳同破頂底2至4次, stc睇破頂底2至4次

其實冇乜策略，睇圖食飯，234果轉諗住佢會跌多下假串底先再上(當時睇月頂245，245-232都成1300點波幅)，之後見佢升左238橫行有日低開跌唔落就果斷入市，因為當時rsi現貨出現左上背馳3破底，入call訊號大增，1999

大約係咁唔係好識組織，返緊工

我今個月既睇法只係1hr圖佔大比數，唔好做大勢指標，下個月會重新部署

巴打番緊工都炒到即巿?
唔驚被人發現咩

冇乜手尾同交帶足又冇乜錯，基本上都唔會太理

炒大恆即巿唔會好大壓力咩
同埋邊個有即時既 rsi, sma, bb 個d

細姐，窮撚冇錢
早知孖爆佢玩

基本上即市最多都係得百幾點，三百點以上都係過夜。

之前輸左十個基本上都對玩期指時既壓力適應左，見唔對路咪止蝕lo。

又唔係鳩買，做左分析買就要對自己有信心，最多止蝕同檢討，對自己冇信心就好2比人震走。

有啲地方好矛盾，我都磨左成年幾先練到呢種心境

比人震走果種心情真係...試過正正係個轉向位到止左蝕，心諗

我係睇走勢做即時止蝕，可能我份工比較自由可以緊貼個市

睇aastock圖多

巴打一次分析哂咁多time slot 既圖？

係，不過唔係一次，一次就唔會做左6次交易

今個月好運，最多都係夾左百幾點

會研究其他指標，推薦rsi，唔係必中，但識用命中率都幾高下，我覺得rsi好神奇

單用RSI 做BACKTEST?

唔明個意思

Trade breakout

如果見得246 就最少試 250
下月頭見唔到246 既話好有可能會穿240

分享下自己睇法
睇圖期結一係24650，一係24200
自己睇後市係24650結大機d，4月中之前會試25300
之後就回調
今日做左246LC同242LP，比例係4:1
如果結係244就

我睇就結244
我念下星期就會有方向 唔洗等到四月中

咩位結都唔會影響下月方向了....

留名學野
恆指日線圖 RSI MACD頂背馳,點睇後市?

如果企得到242
成交保持到

下月好大可能會穿250 直上258 左右 先有機會回
再大膽D 估計 未必會回

週線月線都好靚 巿底唔覺差

3月簡單總結

上月比較反覆 trade起上黎有d混亂
要檢討既係月尾果次random trade同做左注大注既breakout trade
最後賭運失敗收場 唔會再有下次 要做返有信心同穩陣既trade

今個月睇落好過睇上
都已經連升3 個月 雖然唔係話一定會回

可能回調再升

唔好咁老定
雖然今個月我有信心迫近25000但係都會係尾段見

仆街

做咩吖巴打

賺2500變輸4500

留名學野

點解既
炒期貨

好想落場但怕變咗賭錢，好似上咗癮咁
今日贏3萬幾，但好唔知足 有冇人屌醒我

點解贏緊錢都要人屌醒
今日波幅得300 左右贏3萬幾 巴打都幾重倉下啵

期指 星期三贏緊5500

我覺得今個月既高位未見 所以都唔係問題既

而家219哥一上水就蝕低過1000
一陣平埋佢

我走哂架喇，我叫人屌我係因為我想連本帶利冧落去，all in 然後愈滾愈大個種感覺好撚正。一日搵幾萬既感覺真係好爽
但我柒過所以冇做到，但個心癮好大，對自己有信心，但又知咁樣會瀨嘢，好矛盾

好簡單draw 走部份錢 就唔會手痕

你all in

其實你最尾都係想清袋，清左你就理性。

長升軌與短降軌形成交錯
今日平收，越夾越窄
下周方向揭盅爆單邊?

提走所有賺既錢 當重新黎過 唔好有心態我賺咁多 仲有位蝕下坐下

聽哂大家講了，多謝各位，重新上路

新手一問，大家用咩軟件？SPTrader?

致富係用sp

APP同DESKTOP都係

點睇依家呀巴打

新手一問，un巴有冇sp?

Sex partner ?

4月尾市點睇

點睇 dt 細期 ?

新手一問, 咩叫 dt

daytrade

樓主成日dt架啦

成日忍唔到手dt好多次

我都係

有d 難戒sad

巴打有無新view

冇呀 暫時都係跟週線日線sell signal 去做
不我估今年year high 就應該未到

巴打想請你update 下你幅圖，依家睇到最新個張已經係7/4

得個等字

要改一改心態

長線未有方向 今年似平淡年

一個月無郁就平淡年

跌唔落去，應該會24000上結

樓主張short有無係低位平到

冇呀 今日平左之後再反手call 兩張補補血先
反彈後跟返中線策略造淡.

我覺得24000 唔會係低位
下個月都係係234-250 之間上落

暫時冇電腦用
24159+2 24230 平晒

今晚過夜點睇

張call輸左500點
唔玩住。收手

升到全年高都輸？

停左update既

單邊市

輸哂

而家個倉點

unknown 巴打畫圖好好手勢

睇Trend應該好準, 但我睇你個excel成日賺少少就離場?

好耐無見, 近況好嗎?

Tldr，爆倉未？

人家賺好多，你就爆倉

樓主返黎啦，唔知你有冇見過我開既實戰倉post，我都係quote左你第一頁黎用，你係我假想敵黎架，大家互勵互勉先有樂趣！
你唔玩我都唔玩喇！

留名待睇

佢應該日日賺到笑，唔得閒update 姐
單邊市，是但call 都執錢

唔好意思各位 呢排有野搞 冇乜時間理
有時間Update返個五月

btw 好耐冇做過功課 post返張先

咁六月係升定跌？

知就發左達啦

咁六月係睇升定跌？

未做功課 暫時只睇緊短線

仍係小通道內

姐係暫時睇升？

第一 小通道底見支持
第二 係小通道入面做左個細flag break out
依家睇下有冇辦法上小通道頂

小通道頂是260？

我睇會上一上262

周五收 25924
260可能一掂即回

第五浪

現貨近況

期指近況

細通道頂大概是262？

今裂口低開打破之前升浪structure
暫時未見跌浪既模式

假設見左短頂 應該可以下望0.236位置 / 上升軌位置

由今年開始既升浪已過做過兩支FLAG
唔知今次回調會否做第三支FLAG 定係會做更深既回調

25000

邊兩支flag 呢？

紅線

lm學野

仲可以咁畫多條線

巴打畫得好好
值得學習

行RANGE 未分出勝負

FF MODE
如果轉TREND行跌浪係咪會咁行

已穿

下一站253

15mins 下跌pattern 以0.5比率反覆下跌

聽下今次係咪又會彈返上下降軌頂

new hand leave name

樓主個反彈50%

又真係25550又跌返

反覆向下

今星期就知入唔入摩
入唔到會勢落248-249補返個裂口？
如果入摩就上264？
睇黎星期一，二都會高開磨，咁散戶同圖表派都摸唔清點行；亦可以鎖住好淡倉
吉倉等結果似乎最理想

Strong post leave name

今日期指一下突破短線下降通道
高位停留左係下跌裂口底部
回補裂口機會大?

點樣去分析補唔補裂口

但係回得好快喎
似係阻力

大家點睇A股入摩

如果跌穿2555x 小up trend 會被破壞
下望回補下跌裂口以及跌入下一個區間

唔識 只係估估下
只知近來既裂口都好快被修補
BTW今日日期同現貨既裂口都補晒

就算成功 都要等到下年先正式入摩
同埋一個消息應該唔會影響到成個勢

實戰倉呢？

兩張LP

大定細？咩行使價？幾月？

二師兄

新手一問
止蝕位一般set幾多點定跟阻力位ser

大
24800@87
25000@50
25200@62 新加

第一次玩唔識玩 輸晒時間值
要時間學下

今日精彩 上下裂口一次過補晒

Google 下risk & reward ratio
只要RR>1 命中率只有50%都可以獲利

Long重要計iv，如果高iv時開LP，第二日跌但iv縮，加埋時間值都有機會無肉食

大家交流，個人睇法6月交易日得返幾日，會升得好急，到26500左右
圖表恆指雖然26090好似造左個頂，上唔返去
但同時25557都做左個底，若果聽日再升就成左短期雙底

有人計月波幅每個月最少1000點；而家向下500點；向上1000點。做好倉以25500為止蝕博上1000點值博d；跌穿反手put。

另外，今日跌唔多唔少係因油問題同納指跌。上面兩項因素回穩，短期睇入到msci會利好一段時間，只要入摩既相關成份股係呢兩日升，市場氣氛轉好就會有財演走出黎叫人追入有關股份。

派夠貨就會用樓主既睇法散水，有關股票等成年先會升；暫時炒唔起，但可以keep

個人睇法

我認同break左Uptrend
但唔覺得六月會大跌。。
開lp我驚啲option會磨到變粉

今日因為大陸有流料，尾市受沽急跌
但夜晚已經有報導講有關資訊失實
聽日隨時開市不斷入貨掃上
另外短期唔好亂沽QQ/700

認同今個月會再沖上一浸
睇262
尾市見急跌, 唔信邪開左sp恆指國指

想問下點樣係mt4入面加埋恆指即時報價？

不過好似個價同匿現實好大出入(好似唔係即月期)

1999 sor

期指應該難上26500 現貨30號可能仲可以衝下月波

轉倉期investing既期指會轉左去下月

LP係星期五斬左
留返 24800LP 因為已經變左粉
依家轉左好倉 搏炒月波

破三角後後抽retest左下
睇下可唔可以keep到上去

想問下巴打用開咩報價網/app睇期指？咁有得畫圖

呢野後抽完 長線都似升

七月點睇?

個人愚見
黎緊個個星期唔認為會大升
就算升都會先洗多一浸
會試到25400 左右

升唔升得番就到時再睇

刷鞋仔

Unknown, I heard you had a telegram group? Can you add me in please? @venuskoooo95

If there is a telegram group, please add me in as well @ufindmeHEHEHE

Pls also add me @eee812

Please add @tfboy if possible

Btw係咪已經死post

樓主八月睇升定跌？

二師兄呢

8月會睇磨，月頭上272左右之後震返落265-262，月尾就升返去270左右結

睇磨

我回來了 終於可以返屋企用返自己部電腦
至上次玩完option玩到損手爛腳之後都一至玩DT
overall都係輸sad... 依家要做返功課 重上ST之路

btw冇上黎一段時間 多左好多實戰倉 成個財經台都旺左好多
我都要加把勁做好自己

重返既第一張圖

自08年股災後恒指上落調整左成10年都未曾破頂
今次唔知有冇機會係突破後挑戰歷史高位

Unknown 巴終於上翻上

水*

樓主畫圖

上證等突破

樓主個倉而家有幾錢？雖然睇人輸錢更開心，不過你都係唔好再put喇，牛市買跌身家暴跌。

leave name keep safe

unknown巴又更新返

想問巴打用邊間broker?

50000蚊咪最多開到一張細期？

開到兩張啦應該

呢位CHING 係攞景定贈慶?

支持
學大師講睇淡唔做淡
恆指27750都破埋，穿埋28500橫行幾日先回調都似

17k一張

果陣純粹試下玩LP 點知買下買下搞到損手爛腳
睇岩都可以磨成牆紙SAD

嬴輸唔緊要 最緊要有野學到

通道頂係咪破埋

加油呀 巴打

一直有睇開你啲圖, 畫得好好
唔好畀短綫壓力沖昏頭腦

恪守紀律進出
共勉

回否回調整至軌底/EMA線?

穿27222就26870見

夜期準備穿

頭先穿過啦

FF

巴打唔會睇埋夜期?

最壞打算 265 吧

頭肩頂咁完美？！

可唔可以畫埋向下的黃金比例?

好耐冇見巴打

支持支持

頭肩頂成型 希望落到目標位

轟牙265見啦

S&P 去到 2424會有啲支持，267左右會彈

樓主沽左hsi？

我睇會上350，最高見400

6月搞咩輸咁多

星期一開始會彈番上272 最後逃生門

睇得咁理想
27000企穩再算

劃就劃係272啫
邊有可能咁誇

目標位係咩？

我睇272就上硬 去唔去到273-275就要到時再睇圖

上得273就280都有機啦 如果唔係點有人信

我覺得兩樣野無咩關係

巴打272就上左喇 之後又點睇

又真係咁誇

勁！

個人睇聽日一定要高開70點以上 唔係的話又會向番1X1咁跌

高開121點 但走低 273守唔住 後市係咪就咁先？

唔破今日夜期個底 睇下今個星期四/下星期二中午 上唔上得到277

兩手準備

細路無玩好多年，想重拾炒期指嘅樂趣。

以前主力DT細期, 嗰時無依家咁方便，咁多技術分析。交過學費，又攞過少少甜頭。
最主要學識一樣嘢，要嚴守紀律，止蝕係好重要。同埋，睇點數唔睇錢，心理上易啲守紀律。

想請教間證券行好用，主要想用iPhone 做trade.
以前上網用大福（咸豐年前），轉換工作關係，所以全停。見家下手機好似好方便，又想再同個市博過。
盼咁多位師兄賜教

大部分行都用SP，最緊要平同出入錢方便

你既紀律係咩？

謝謝
以前SP係電腦都好似要另外安裝。 iPhone 可以嗎？ 有冇圖表功能？唔駛太複習，即市圖便可。
唔好意思，我怕我對電子產品性能未及各師兄，所以想問清楚。 上網揾好似只有致富提供，睇完海通燿才輝立都唔係好清楚。

講出嚟可能好out, 1.止蝕； 2. 順勢；3.做DT，睇時間，夠鐘就走；
唔知依家重係咪適用。
唔好意思，打字慢

有，我都用緊，有1，2，5，10，15，30，60分鐘圖

謝。
睇一睇先發現依家啲佣金好似平咗添。

係平左好多 一套2點已經打和

樓主，唔好意思，係呢度問啲入門問題。
如果有違規矩，望多多包涵

過兩日要去開過戶先
跟手仲要學埋期權，以前冇咁多嘢玩。

清DT一般有無話幾多點止蝕

同埋睇時間呢part可唔可以講多小小thx

以前交學費，最主要輸係無止蝕同唔肯走，好多時一過夜就裂口開對邊。賺到就梗係好啦，再蝕/倒蝕就dum到爆。
舊時我可能會話70-100點止蝕，不過好睇波幅同個人承受能力。呢一樣嘢又關乎個入市位，機本上最理想每次入市都有個上下限位，穿位咪即係睇錯市。

黎緊都準備落場玩，留個名

止賺止蝕最簡單睇risk&reward ratio
如果比數夠低 得2成命中都賺到錢

我反對
本多終勝先係王道

開完戶之後都要跟樓主學多啲分析
我睇啲圖，唔係自己未見過，就係唔記得點用

星期四破唔到277 今日應要食一大棍...

unknown 巴打未來一週有咩分析?

me多數睇日線candle炒

，

sorry 近排掛住做backtest 冇畫圖

現時指數日線圖仍然上下穿插10 20 ema
而且小時圖并非以0.618/0.5比率反覆下跌
應該仲視為區間市
可能先上下降軌頂or 上返前頂再跌多次
直到穿268xx 底or 見到小時圖反覆下跌就有機會破range 行單邊跌 反之亦然

係咪已經破左位？

未 要本月收穿先

如果286雙頂

遲左少少

日線同週線穿左 唔知會唔會有retest

唔緊要 之後有咩睇法？唔知係想做雙頂定堅破頂
之後靠邊站 有突破先再追？

高登追post追到依家 好欣賞你既態度 加油
繼續分享心得 教下我地畫圖

多謝你一直以黎既支持
其實我都只係亂試亂畫 有留意開我既人都知我初初玩果陣有d圖都畫錯晒
教就不敢當 不過大家可以交流下意見

最後既結果係做左個三角break out
做左少少既retest 跟住成功升至前頂水平
如果仲係行區間既話應該會係呢個位附近回落
但今朝期指開市果下急插 去到0.786位置再急彈
跟住成功大陽燭突破前頂 破埋MH 升幅達到1.618既反彈比率
衝破上落區間

今個月中開既LP其實係用黎trade 區間上落
開呢張LP既時候係正274XX 三角下降軌之下
用黎博佢fail break out 跌返落去
點知最後突破左三角 但又進行止蝕
因為覺得佢頂多只會上到27600 區間頂就會跌返落黎
點知突破埋
今日就唯有進行遲來的對操作
好彩近期新研究既strategy 咁岩係276xx 發出買入signal
因為今次操作只係for對沖 所以去到278xx就進行LP同大期CALL平倉
而平倉signal就係夜期279xx時發出

今次要檢討既係張LP應該係突破三角後around 30點進行止蝕
雖然呢一兩年d三角經常有假突破 容易左右巴 但係每次突破都有一小段升幅
而且三角突破始終係向好signal 係不利條件下 應該先停手
等到有利既時候先出手追

另外慶幸既係近期研究既新strategy成為今日對沖既及時雨
亦都慶幸今日有足夠既升幅俾我平倉

做trade靠既唔可以只係運氣 而是努力
如果當初冇花時去研究strategy
今日就算我係276xx call 都未必敢坐到278xx先平倉
正常人既心態應該會覺得個市已經升左咁多 冇乜理由仲會繼續上
點解我會坐 原因係我信自己套strategy 多過信自己一d無謂同多餘既猜測

年中中過唔少三角突破既伏
唔知今次會唔會達到升幅目標

【計量分析】故事重演？

放大圖片
筆者於6月27日的<轉倉期突破 後市有啟示>中指出轉倉期抽高是利好的。而周五大市大成交抽高，且突破了多個阻力，轉倉區亦近400點，如今天再升轉倉區將明顯抽高，後市可看高一線。整體大市分析會於今天的《信報》刊登，於《港股360》便跟大家談談筆者的投資理論。

筆者於8月10日及8月11日一度看淡，直至8月17日指出大市調整完成，當中反映出大市反覆，那麼反覆是否必然會帶來莫大的風險呢？風險(risk)根據Cambridge Dictionary的定義 the possibility of something bad happening。是指有可能出現損失。筆者中學時曾參加一場辯論比賽，題目為<中學生談戀愛對學業有影響>相信大家一看辯題便明白，根本不成立。因為沒說明是甚麼形式的影響！由單身變拍拖，這已經是一個改變。風險的定義，讓大家明白是負面的。

不確定(uncertainty)的定義是 a situation in which something is not known， or something that is not known or certain 是很中性的字眼，並不帶有正面或負面。作為炒家，筆者會很坦誠告知大家，目標很單純，賺錢！不論用「投資」這個字眼來美化，又或是直接點用「投機」。其實都是付出本金，去博一個回報，說穿了跟賭博沒兩樣，都是一場機率遊戲！一間公司市盈率如何低，股息多麼高，基本因素如何理想，管理層多麼優秀，當機率不在公司這邊，都升不了。既然如此，早早放棄用基本因素來短炒個股圖利，也不用對動能系統存有幻想。當大家每天進入市場，便要學習從機率思考，這根本是市場的基本遊戲規則！

多年來筆者都見到很多朋友極有信心，入市前找出多個入市理由，不過一旦市況不順便信心全失。如果把信心程度分類，筆者會分為兩階段，首階段必是主觀臆測，例如：明明出黃金交叉，為甚麼不上升的呢？出現這種信心不足，正是沒有做功課，並沒有把訊號量化，去計算成功率。其實單單是「水星逆行」跟恒指的關係，已足以讓大家明白到水星逆行亂大市的說法，是何等胡說八道。又或是把近十年的「興登堡凶兆」跟大市走勢對照，只要沒有搬龍門，簡簡單單的把所有訊號列出來，大概你都心裡有數。

較理想的信心來自邏輯性，例如超買時建立淡倉頭寸。當然超買還可以再超買，但超買回吐的邏輯仍是合理，成功機率亦比主觀臆測高。首階段既是信心建立在砂土上，大雨一沖便傾倒。同時也反映了散戶未成熟，把自已寶貴的資金建立於似是而非的推測或理論，卻沒有數據去支持。試想想，波浪理論，陰陽燭，又或是RSI MACD 甚至其他花樣百出的指標，有沒有一份清晰，嚴謹的統計數據讓大家知道那一個指標成功率較高呢？搬龍門的老師其賺錢的市場是教學市場，炒家可賺錢的市場，只有大市。風險來自於自己以為知道的，可靠的，甚至是確信的，事實上閣下根本一無所知，一些靠經驗的說話，往往是段估的，每年也有人說水星逆行，五窮六絕，十月股災，甚至近日有人認為騰訊(00700)升勢不前，對大市升勢有保留云云，叫散戶小注做淡，大家便把寶貴的本金投入虛無縹緲的理論中。

邏輯性的機率推敲，始終大市會出現不確定性，既然如此，你便確知你有可能對的，也有可能錯的。既是如此就不能每次全情投入ALL IN入市，也不能死牛一面頸。要提高邏輯性機率的準確度，可以從量化入手。如果90%的期權部位都會虧損，那買入期權長倉是否愚蠢？Short倉又是否更勝一籌？答案視乎10%的期權部位你是否可以掌握及一旦成功你可以賺取多少回報。如果成功後回報遠大於虧損累計的損失，那最終仍是正回報。以8月的情況來看，8月10日後筆者把部分倉位止蝕平倉，令筆者的組合8月份由25%的回報變成15%的正回報。但8月18日後開始建倉，現時8月已錄得3成回報，而9月的倉位亦錄得3成回報。

不應以結果論成敗

筆者常提醒同學，如果你分析方法錯誤，即使贏了都是不幸的，因為你會誤以為自己正確，下次便輸得更慘。理智的敗優於僥倖的勝利強，8月一度發出買入訊號，如果事後孔明去判斷決策是否正確，對你的操作完全沒有幫助。如訊號發出後，你再思考應否按訊號操作，又會落於首階段主觀臆測的範疇，大大降低信心。所以筆者認為只要精準的量化交易系統，確實了解系統的成功率，再控制注碼跟系統的訊號操作。最重要的不是結果，而是達到這個結果的過程，你得到甚麼。

軒熙爸

廢話完一堆 筆者有沒提供一個可行而又可量化既trading方法?

佢純粹帶出唔好盲目使用堆indicator
不過如果要量化/驗證 最簡單就係做backtest

其實trade得耐個d都知 應該係要咁做
就我而言佢同講廢話沒分別

本來可以睇作佢指導新手
但條友又要抽其他人水
但自己一樣無料到

計量分析 個板主係勁人黎喎

期指 基本上只可以做兩種 一種係跟trend去長渣轉倉 技術水平比較低 但心理要求高 要捱價 財力要有返咁上下先玩到

一係就做day trade炒即日 定止賺蝕 限制自己trading次數

其餘做幾日 甚至1個月 隔日出出入入都係輸多 有時唔係輸技術 係輸心理

其實佢係想講 量化一套trading方法去做backtest測試到佢有高勝率(某特定條件出現 >入市>某特定條件出現>離場)

心諗 鬼唔撚知咩 你做到9成 win rate發撚左達啦

557 -573

技術分析資金管理同心態上面 一般人只注重前者
資金管理方面
如果你勝率係50% 只要risk/reward ratio 達到1:2或以下 就能夠做到長勝將軍
而心態方面
炒家多數唔尊守止賺止蝕 而且有時以賭仔心態去追數
就算有技術有做資金管理 心態差一樣可以輸清光

我覺得最有效既辦法都係痛定思痛 建立一套可靠既交易系統
入面包括晒技術分析同資金管理
由於買賣止賺止蝕signal 係由系統發出
只要跟住做 就可以減輕心理上既負擔
除非你連自己建立既系統都唔信 咁就冇野好講

其實唔洗多整個25%已經正數到

你注碼唔一樣 定抑或止賺點高於止蝕好多?

全部都只係落一注
止賺跟signal 止蝕係fixed amount

好耐冇數過浪 一年前仲係22000點 如今咁快就上到28000點
數法冇錯既話 應該都幾肯定(V)浪終極目標可以達到32000或以上

而(V)浪中間既5浪 暫時看似仲行緊第3浪 唔知幾時完結
當有深度回調既時候就應該屬第4浪 亦即是牛市最後上車機會
而第5浪出現既時候 應該通街都係股神 師奶阿叔日日去茶樓食鮑魚
中細價股被肓目追捧 52週低既股都俾人掃到上52週高

以暫時黎睇 應該未咁快爆煲

今朝因北韓導彈消息 期指急挫至前小時圖上落區間得到支持
現突破小型下軌軌 而各項指標回為正面 有利期指向上

基本上我都係用同樣方法，止賺主要睇時間 （主力DT)。可能賺得少咗，不過我諗都蝕少咗，但係可以安心瞓覺。

開戶用咗成個星期，星期六去開，要到上星期五先有密碼。

叫做睇咗兩日市，一路做公司嘢一路睇，想跟下樓主啲舊post學多啲分析。係iphone睇圖有啲難度，要返屋企用電腦慢慢睇。到時再向樓主請教。

數浪都係一個幾好嘅方法，都要温習一下先。
捉到個浪底後，可以考慮加注。不過要睇止賺位，經驗話俾我知，不停加注，一下子回可以蝕返轉頭。

想問樓主一開始有咩書睇可以入門學下

樓主想問下RSI實際點操作，我唔太明咩位入市

un bro 個1浪睇10月頂
但我睇4月為1浪，依加係第5浪，不過唔會睇股災，黎緊睇240收市底，最底見236左右

我都睇上，最高睇400

浪頂底好難估 應該係話冇得估
通常見頂底後一後時間先知
另外依家都好少加注都係跟strategy 平注去
因為有時你唔知落果注嬴定輸 如果咁岩加注果下撞正輸就慘
除非改到個strategy可以容許加注
例如normal buy signal 1注 接住再出strong buy signal再加注

投機炒股都有好多門派
不過炒期d人多數都係接觸圖表技術分析先 因為比較容易去學
你可以去商務大眾是但買本技術分析既書睇 應該本本都岩初學者睇
如果進階d既就要搵英文書
btw 呢D書既圖例通常都係搵D又簡單又靚去做示範 但係真實既股市上通常比佢複雜得多 你睇完之後試下搵恒指做eye ball backtest 就會發現書入面d 指標時中時唔中 有時仲左一巴右一巴

以前都有試過咁數過
但係咁樣會violate d rules
例如4浪底唔可以穿1浪頂, 3浪一定係最長
同埋本月岩岩先突破左大型三角應該未咁快5浪住

RSI屬於判斷市況強弱 唔可以做買賣signal
多數用黎配合其他indicators做分析
我自己冇對RSI有深入既研究
不過做不過RSI背馳既backtest
可靠度高 不過出現次數唔多

例子有之前跌市既底部

當時恒指反覆向下一底低過一底 而RSI就一底高過底
形成RSI底背馳 屬向好signal
若果要增加佢既可靠性 有d人會配合其他indicator 例如macd 去做買入signal
不過背馳可背馳再肯馳 出現幾波都唔定
詳細可以google下 一齊研究下

Thx👍🏻👍🏻

打錯 自膠

今日15MINS CHART做左個下降軌break out

今日現貨下破中線上升軌以及頭肩頂頸線
如果唔上穿頸線 有機會下跌至頭肩頂量度跌幅

lm 學野

現貨出現頂背馳後 STC & MACD 均發出沽出signal
而陰陽燭上升軌同RSI上升軌仍未下穿

想問下巴打係做swing定做day trade?
同埋沽出信號除左頂背馳之外仲有d咩？

睇下9月守唔守得住月線下降線

swing+day trade 都有

頭肩頂都幾好用
止蝕位可以做頸線aggressive stop
拉盡個risk&reward ratio

有D無聊 9畫下一張15MINS

似爆落

打橫睇既話 阻力應該係27590

ching有冇倉?
有啲圖我地畫得好似

岩岩跟system long 左張 打算做長倉

long倉睇幾耐?

未知 暫時似上落橫行下 收穿590就cut

Time frame: daily
30年一張細期trade到尾

經過無數晚既backtest
由daily chart試到去1min chart
再由1min chart試到去daily chart
終於搵到個簡單, 易操作, 適合大部份time frame 既strategy

下個星期落場試下

勁
即日鮮定坐？

Unknown巴打，我有day trade期，睇十分鐘五分鐘圖，定止賺止蝕，跟即時走勢短trade

我想問下關於夜期，因為夜期成交量細，同埋好受美市影響，升跌好似無視當日日市的支持阻力位，會唔會好多時係俾大戶用來做走勢陷阱？定其實夜期都真實反映到後市走向？

坐
trade 長倉

unknown巴打個倉贏咗幾多?

我冇實測過日期同當晚夜期既關係性有幾強
但平時肉眼睇同睇backtest 結果 夜期仍然會受日期技術位影響
有個好得意既現象 有時明明恒指見技術阻力
但有時外圍都會無啦啦受阻 好似做配合咁
另外夜期冇現貨交易 我估應該更容易操控 不過如果你話走勢陷阱既話 DT應該唔怕 係過夜驚d
因為夜期仲仍然有技術成份係度
最後夜期升跌同第二日日期升跌應該冇好強既關係
因為夜期早收市 外圍可以最後反方向收市 所以夜期升 日期未必一定升
不過技術層面上 我覺得要兩邊full picture 咁睇

仲係輸緊呀
不過重要既係學到幾多
目標係建立auto trade system 同 大市評測system

講啲野幾啱聽

Thanks! 一齊努力

有冇tg

gay

唔該哂unknown巴打

掉期高低水都計埋

ys

唔好意思 唔係好明
你意思係個trading strategy 有冇考慮轉倉問題?

係啊，月尾自動結算定轉月份？

期結日轉倉

竟然肯認自己輸緊錢
等我得閒追番post先
Between, 加油

其實當初我學玩股票應該同好多人一樣都係為左賺下錢
初頭食下甜頭以為錢好易賺 但後尾發覺根本唔係呢一回事
之後就開始研究有咩方法可以嬴 隨著時間既流去
股市研究就慢慢變左自己既興趣同習慣
平時每晚都會花幾個鐘去研究技術分析 外圍指數 商品 外匯 同埋各項大市數據

而我開埋呢個post 係為左記錄低呢個傻散既成長故事
希望有朝一日可以成為一個成功既trader

btw多謝 我會努力

期指小時圖原來有個w底
如果可以達到目標位既話 咁之前既雙頂都會被打破

加多樣bull flag

請問樓主 暫時50k 輸左幾%??

始終覺得unknown巴你睇得太多野
成日都畫線 頭肩頂底 咩形咩形咁
睇咁多我覺得根本操作唔到
事後睇番實會有一兩個中 但本身睇得太多野根本操作唔到 好似冇咩意思咁

同埋個d形態有咁多 根本單一個既成功率有幾多都唔知 再溝埋咁多隻反而影響基本判市

純粹我覺得咁幫唔到操作

冇左差唔多一半

多謝巴打意見

其實睇唔同既野只係研究既一部分 多角度了解大市behavior 或者係話為左興趣

操作方面 有d圖未必係用黎操作 而係用黎睇走勢 形態 同動力 依家主要操作都係跟返system signal

btw單一形態既win rate 我都有搜集過下資料 某d單獨用win rate 係幾高 而且有晒位做止賺止蝕 操作性高
不過當然最好加多樣野做鋪助同驗證 增加可靠度
至於自己比較少做pattern backest 始終pattern recognition比較困難 遲d 應該會做多d

好有共嗚！我嗰時都係咁樣開始，股票，窩輪，期指。 續樣續樣交學費。慢慢去到一個地步係唔理賺蝕，最開心係睇中市。跟住先發現原來咁樣係可以有錢賺，當然唔係大錢。不過太耐無玩，真係好多嘢都唔記得。

早幾日痴咗線衝咗入市，咩守則無晒，等緊運到...

相信一般有心trade既人都會經歷呢d階段
不過到最後始終心態都係最大既障礙
所以我都積極搵緊d profitable同trade得舒服既strategy

上個星期五因北韓飛彈試射 恒指一度急插至二百幾點
當跌至大型下軌通道後 買盤大量擁現 最後倒升三十點 承接力非常高
而今日恒指出現裂口高開 再次突破28000關口 成功再創月新高
現時恒指日線stc轉buy macd將近轉buy rsi突破下降軌 現價收回TEAM200以上
另外本月只剩下9個交易日 要滿足本月波幅的話 向上衝月新高既機會會比較大
當突破短線上升軌後 有機會再展一段升浪

暫時最大既變數會係FOMC會議 唔知會唔會出現非預期既結果

上星期恒指跌至上升軌底後見支持
而今日大裂口高開大升六百幾點 成交千億 好友動力好強
從圖中可見 幾次見底pattern都有d相似
唔排除已經調整完成
若果要行單邊升浪 恒指最好貼通頂上行 破埋上升軌頂
唯一擔心既係 佢會唔會上升至軌頂後 調頭下穿軌底 進行更深既回調

另外之前畫既大型頭肩底 現在仍未到30500升幅目標 而3浪既理論目標大概為313xx
睇落好似好誇張 不過以07年大型III浪計 今次既大型V浪理論上要升到/升穿III浪
所以今次3浪上30000點都不為過

不過數浪既野都只係拎個框框或做驗證 實際操作都要倚賴返個人既strategy/system

最後短線同中線系統分別係275xx 同279xx發出買入訊號
中線系統至上一次發出既買入訊號已經係七月既事
希望今次可以把握難得既機會trade返次長倉

你玩多排就會發現期指只能做長線同day trade中短線 輸機會好大

巴打近排唔update既

Unkown巴係未用sptrader做交易?
我唔想用sptrader，有無其他好用的?

backtest過後較長線既strategy win rate較高 total profit 低
而較短線既strategy win rate較低 但total profit 高
因為短線noise 較多 係d 上落市時容易左右巴 前排個短線strategy就係因為咁而瘋狂出buy sell signal

我既中線system通常要trade 2 3 個月 而短線幾日至一星期不等
依家打算將中短線strategy結合一齊做 但未諗到有咩好方法可以trade得好D

係呀 我只用sptrader 做交易
耀X好似可以MH 個APP黎TRADE <---唔係太肯定
另外如果有IB account 除左可以用佢本身個app之外 仲可以連接d trading 平台黎trade 例如amibroker multichart 果d
呢個唔係太了解 你問下其他巴打吧

前排瘋狂上落 又未突破range 冇野要update

unknown巴打 睇番你d圖 其實畫d線好靚
我自己有d同你畫都係差唔多 都有賺
你有冇試過係支持位做call? 等佢後彈 到阻力再平手？
如果你覺得佢可以升穿阻力就唔好理佢

期指.... 跟外國大手買就係...

經過成個星期既低波幅上落折磨後 恒期&期指終於成功突破 破埋大時代頂
可以去到咩位真係無辦法估唔到 除非有水晶球
依家只能夠靠system踩住鋼線等平倉signal

同你睇法一樣 會唔會搏一搏開多張期等牛三？

- 你有冇試過係支持位做call? 等佢後彈 到阻力再平手？

有試過
以前試過係d支持線線度直接call 但點知第二日下穿左支持線 即刻要做個aggressive stop
如果好彩既話就call完 之後直上阻力位做平倉
另一種就係做左完支持後第二/三日反彈再追入 防止佢做假支持 跟住到阻力位再平倉

- 如果你覺得佢可以升穿阻力就唔好理佢

如果係突破下降軌阻力 通常call都有效
但係如果係突破上升降軌阻力call佢既話 我就搏佢轉為steeper slope既升浪

以上既野純粹之前既經驗 未backtest過 (有d難寫)

仲諗緊係最後升浪前會唔會有個深度調整
如果有會call 388 + 期指 因為388係尾浪爆發力比較強勁

50000 trade 幾多張細 輸左一半

輸options 唔識玩

another view

新手
過夜係點做 係咪輸入T+1
渣住張即日唔放,收市嗰陣係咪會幫你平左

當用家選擇【T+1】，即這個指示於夜期時段依然有效，而【T+1】選項只適用於香港交易所於夜期時段可供買賣的產品。

Nathan巴
好耐之前請教過你睇圖技巧
而家好耐冇玩港股野
轉左去美市 感覺開心好多

如果你係用一般order 入左張期 你再落平倉指示先會平倉 否則會自動過夜

Thanks

今日點 個跌捉唔捉到

港女世界級 今日先表演左次

短線系統2863X 發出SELL SIGNAL
可惜冇跟到 諗住好似之前咁只係跌少少又上返去 點知插到咁深

完全食花生
得返幾手 2800擺下

最近點

最近都係跟system 做ST
而DT 就試緊新方法trade 暫時ok
不過可能低波市就可能難賺得多點數

由29000到而家係咪賺好多？

不經不覺原來已經過左差唔多一年
係呢段時間要都係學玩期權 可惜輸到連本都冇埋 實在難以駕馭 特別係預著d上落市 一到月尾d long全部變晒粉 而且自從冇再做紀錄 自律性差左 多左好多9 TRADE
除左做trade之外 仲有做期指期權正股數據分析 暫時都係冇咩成果
不過慶幸係algo開發方面終於取得進展
performance雖然唔係好高 但經過差唔多一年既tuning 同 forward test 我相信應該套algo 已經成熟穩定落黎 而係2018年既forward test 仲仍然keep到大概5000點profit
因此我打算黎緊用一年時間去落場用呢條algo 希望可以早日脫離交學費同一味靠估既階段
亦都希望藉此證明TA並非完全冇用

Backtest result:
Trading styles: Swing trade
Position: 一張細期
Testing period: 3年零5個月

pro